今年又黎料，又係場內人士特權

《CP05再現特權黨 排十多小時竟被打尖搶頭位》

2018年動漫節暨同人展Creative Paradise 05今天開幕，早前動漫節大會採取新排隊制度去重新迎接會場限定品，同時應付排隊黨；同場舉辦的Creative Paradise 05則實行「獨立門票制度」去呼應參加者訴求。然而今日本媒再接到投訴，指有人涉嫌在場內利用特權打尖購買Rita簽名籌。

讀者六仔（化名）為早上頭三位到場人士之一。他表示自己於今天早上6時30分到達會場通宵排隊區，由於現場並無任何排隊指示，他向在場的另一人開口詢問：「係咪呢道排？」 另一人答：「係。」當時只有數人排隊。

早上7時30分，大會安排他們到Hall 3B的CP售票處外排隊，當時排隊人數約為15人。

至9時30分，大會再安排他們購買CP獨立門票，再順序繼續在3B排隊區排隊，當時秩序良好，約有40人排隊。

早上10時30分，排隊人數開始增加，他們大多沒有購票，直接走到排隊區排隊，人數陸續增加，到早上本台記者抵達Hall 3B訪問排頭位人士時，人數已增加至約200人。

至11時55分，保安員在3B排隊區說：「先放30人去」，然後頭30人有秩序，緩慢及順序地走到Hall 3C入口外繼續等候。在整個等候期間，隊頭的眾人已經事先交流個人目標，並互相協助。

到了正式開場時間的中午12時正，大會工作人員為他們剪門票，蓋手印，六仔與其他排隊人士馬上衝入會場。唯當他到達目標Visual Art’s（Key社）的檔位時，卻發現有一名水藍衫人士經已排在首位。他臆測該位水藍衫人士是「早於開幕時間進場」，才能這麼快到達檔位。當物販正式開始時，藍衫人士取得第一號籌，六仔才知道是打尖，欲揭發卻為時已晚。

「你唔係咁樣下話？當我哋排咗10幾個鐘（編：指頭位），你一個唔該就插入去？真係激氣。」 六仔對事件相當憤怒。

六仔表示往年動漫節亦有頭位證安排，該證可以在CP使用；但今年動漫節和CP並非互通會場，所以頭位證並不適用於CP。他希望大會可以沿用頭位證制度，以杜絕打尖事件再次發生。

記者翻查今天開幕錄影，發現中午開幕時，有一名從不在排隊隊列出現過，身穿水藍色T恤的男性，在頭位與Visual Art’s檔位距離尚有20米以上時，施施然站到Visual Art’s檔位前邊。期間在場最少有一名工作人員看著排隊過程，但檔位負責人及工作人員只忙著整理隊列，並沒有人過問該男士身分。最後該男士順利購入商品並獲得限量的Rita簽名籌。

來源：

前年都有發生呢啲事
啲人真係好撚仆街

特權人士負皮

求撚其啦

睇唔過眼

好過份
人地排左咁耐
你因為有circle飛/記者證嗰啲就偷雞混入去

起底

on9-.-

人地大會都話夜排冇撚用

出左個麥花臣 事前登入

CP 同一樓分開嫁-.-